新手養龍貓求指教

黎緊將會接手龍貓一隻, 因為未養過所以上黎問一問, 做定功課先。
籠方面我知越大越好, 但養緊龍貓既你地用緊幾大既籠?
食物方面係點?除左乾草仲需要買乜野食物,而零食同"獎勵"又應該係乜?
籠底都係用木糠?
暫時淨係諗到呢啲野問, 多多指教

黎緊星期六去接朋友仔，有冇巴絲可以指點迷津

係咪真係咁少人養龍貓?

Youtube search 從零開始養龍貓
有個叫 許伯&簡芝 嘅台灣人整嘅片幾詳細
可以參考下

頭先出左去睇野, 最平一隻都1.6K, 貴既要七叉幾
雖然我都知鸚鵡貴起上黎可以過30萬
主人話佢好活潑但細膽, 後日就去接佢喇

其實半歲多啲算唔算bb ?

搞錯呀，連登真係咁少人養龍貓咩
我啱啱先養，所以未有咩心得

一陣三點接朋友仔。岩岩先買哂野巴士返屋企。
終極臨急抱佛腳

食完飯再買過用品

個籠高緊要過大

我個隻上個月過咗身
陪咗我19年

我以前個籠差唔多一個人咁高，有三層
可以放得入一個人
除左草咪整d乾糧
入面d提子乾佢地好鍾意
零食可以買下美毛膏
又係好鍾意，不過唔好食咁多

養左好多年
走左之後無養了

遲下會再換, 睇岩果個網店話冇, 同一款金魚街貴兩舊, 呢間我想買果款又冇, 所以買左呢個。巨size有位擺但唔撚俾擺。提子乾重有好多野都唔記得買 有喺鋪頭睇過實物, 但開箱後仍然比想像中大隻

舊主人話係杏色, 但以你地所知呢隻係咩黎？ 標灰定咩？

養緊兩隻
樓上有咩疑問都可以問我
或者留底tg

屌, 個不瘦鋼水樽成日俾佢整到係咁滴水, 整左幾次, 垃圾樽

唔好用網底 好傷腳

草可選 rabbit hole hay 1 cut / small pet select 2 nd cut

頂住個零月先我都想轉籠

嗰隻細膽到阿媽都唔認得 佢嘅阿媽就係我

*我嗰隻

樓主隻貓幾大? 睇黎好細隻 籠暫時唔好比咁高佢住

50cm高左右就夠 等佢夠半歲至一歲先比一米幾個D佢

籠底最好唔好用呢種鐵絲網 佢地企上面會好痛

零食就去小動物鋪買專用既蘋果乾/提子乾 同麥皮

記住零食真係唔可以比多 一個星期1-2次就夠

墊材唔好用木糠 因為好多碎粉 同埋會誤食

我用開back-2-nature環保紙粒 夠索尿 又易清潔

平時食野個D量 沖涼個D你識唔識?

唔識記住揾資料 有咩唔明歡迎問

舊主人話半歲多啲。佢都有叫我買提子乾賄賂佢, 返左黎有3次稀屎定尿, 其他好正常, 上網睇過都話呢個情況正常, 不過佢啲正常既屎同佢食既糧都好相似下 疑似識識地係自己籠柯尿, 佢出面柯既都係一粒粒硬, 淨係喺籠底發現尿
沖涼未試但睇過資料, 同埋食量應該就冇乜問題。
但我想知有冇辦法解決到籠底鐵絲網呢個問題但又可以唔洗換籠?
ps : 食野個樣好正, 成日踩我隻腳好過癮 睇黎我吹頭都要較細一格, 佢呆左呢埋1,2便

我果隻都還好, 執野時睇唔到佢, 因而踢飛咗佢幾cm, 不過都未驚我隻腳, 但未摸得, 一摸走佬 ( 我都明既大家都係男人 )

我嗰隻又係一摸就走 唔係話異性相吸㗎咩可能我個樣太恐怖

覆返樓主 屋企個籠有兩層 長60 闊40 高120 平時只俾好少零食 佢地好叻 如果俾太多零食 以後實唔肯食草

唔好比雜糧 會屙爛屎 零食可以係日本Mxxxx 果隻主糧 其他時間隊草就得

你可以教佢喺特定地點柯尿

幫佢買個廁所仔 放角落

之後放D佢柯濕左既墊材入去

佢聞到就會認到個到係廁所

久而久之就會自己去

如果唔換籠可以放腳墊入去

類似呢種 你可以揾下

我果個高好似都80, 其他差唔多, 都係2層。據前主人話佢地個口都幾厭尖。我本身都知寵物係唔可以經常俾零食而對主糧冇興趣, 但睇落好似好容易搞成咁

我都係俾草同埋好似佢地啲屎形狀同大細既深綠色糧俾佢, 跟住就冇lu

好, 唔該哂

我依家就係把啲零食分到好細份 e.g.把1塊餅分開4塊 把1塊果乾分幾份 1日食1次
一方面要賄賂下佢 令佢鍾意我啲 另一方面又唔敢喂太多 驚佢揀飲擇食
其實我真係好想瘋狂餵佢食零食

R.I.P.
有冇打算同養？

再養

其實我都想瘋狂賄賂, 但會影響正餐而且會令獎勵變成唔似係獎勵

魚街樓下睇過問過話冇

唔會再養
睇住佢由健康到對腳癱咗再睇住佢走個下唔會有人明
佢臨走係望住我地走唔肯合埋對眼

唔好咁sad啦
至少佢生前感受到你嘅愛

今朝吹頭疑似嚇親, 不過就冇叫過。岩先返左屋企一陣, 放佢出黎冇掂佢但係自動波呢埋, 琴日黎放佢出黎行完全冇呢埋過最多都係喺冥想..... 跟住買左呢2包, 蘋果似唔鍾意, 提子乾淨食一粒俾多粒都唔食, 食完又繼續呢埋......
我晚餐都冇呢2包野咁貴

呢兩包建議唔好餵
甜嘅嘢都儘量唔好畀佢食

隻衰野黎左一日就竟然搵到我個非密封式衣櫃再爬上一格訓喺啲床單上面, 唔洗咁醒既

話時話, 其實由佢喺間屋度自由行有冇問題？ 廁所同廚房都會閂門唔俾入。雖然我唔會開窗簾同埋好少開天花板啲燈, 但因為我見佢都好鍾意入去我個衣櫃底同行上一層訓, 所以令我諗到個籠洗唔洗再擺喺啲再黑少少既地方？

小朋友, 你斷正喇~